時裝精讀班：本地傳奇雜誌編輯的瘋狂歲月

大膽敢說，一個地方的時裝文化發展，可從這地的雜誌文化表現出來，好像八十年代出版的《i-D》及《The Face》、九十年代的《Dazed & Confused》（現改名為《Dazed》）、《Purple》及《Tank》等等，都反映出當年歐洲時裝發展的情況；至於香港，雖然算不上是什麼時裝之都，但當年也曾經有過時裝雜誌的美好年代，由Joyce時裝店出版的《Joyce》、中文版《流行通信》、《號外》、 《Amoeba》、《士多》、《MagPaper》、《東Touch》、《Amy》、《Cream》等等，都帶給我們不少香港時裝人的美好回憶，同時也為香港時裝起過推波作瀾的作用。我們找來當年的編採成員，跟大家分享那些年工作上的瘋狂歲月。

① 做時裝雜誌記者/編輯最辛苦？最過癮是？
「最辛苦」大概是在今天互聯網發達後作比較才發現得到，便是要通街走「人肉搜尋」題材。最過癮是讓喜歡四處走的我不用整天待在office。

② 90年代香港本地時裝蓬勃，亦有不少外國大牌，精采設計琳瑯滿目，個人最捨得花大錢買的時裝單品是什麼？
當時能令慳家的我願意花錢買的，是Jean Paul Gaultier的包包，但甚少用過。

③ 一個地方可以沒有自家出版的時裝雜誌嗎？為什麼？
每個地方也該有其地道的時裝雜誌，儘管內容定必會涉獵國際品牌、世界大潮流，但它能呈現地方文化，引起讀者共鳴。

④ 請分享一件昔日難忘趣事。
每逢埋書通宵，我們都會狂拍 Polaroid自娛，我們正是selfie的始祖！哈！